---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 10 # Не трогать!
Месяц: 03 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-03-10

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Билд protobuf сообщений на Python]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [x] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]- Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

1. Если вы не установили компилятор, [скачайте пакет](https://protobuf.dev/downloads) и следуйте инструкциям в README.
2. Теперь запустите компилятор, указав исходный каталог (где находится исходный код вашего приложения - если вы не указали значение, используется текущий каталог), каталог назначения (куда вы хотите поместить сгенерированный код; часто совпадает с $SRC_DIR) и путь к вашему .proto. В данном случае вы...:

```shell
protoc -I=$SRC_DIR --python_out=$DST_DIR $SRC_DIR/addressbook.proto
```

Данная команда генерирует `addressbook_pb2.py` в указанной директории исходного кода.

И пример, который более актуален для применения в моем текущем проекте(и вообще хорошая демонстрация возможностей `shell`):

```shell
protoc -I=$(pwd)/ --cpp_out=$(pwd) $(pwd)/proto/RubinComm.proto
```

Далее --> [[Python protobuf API]]

## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. https://protobuf.dev/getting-started/pythontutorial/#compiling-protocol-buffers

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний/НеобходимоеЗнание  
#Python 
#protobuf 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос